登武裝直升機戴頭盔 學普京做騷 習視察北部戰區 暗挺朝

2018年09月30日

登武裝直升機戴頭盔 學普京做騷
習視察北部戰區 暗挺朝

央視播出習近平登上直-10武裝直升機。

近日在東北三省考察的習近平，於上周四（27日）赴解放軍北部戰區的79集團軍某陸航旅訓練場觀看部隊演練。官媒昨披露，習首次坐上由中國自主研製的直-10武裝直升機，還佩戴專用頭盔，嘗試操控機載武器及瞄準系統等。軍事評論員黃東指，習做騷舉動有效法普京之嫌，這是威權國領導的作風。他又指，在美國未解除北韓禁令下，習視察79集團軍，有暗挺北韓的意味。

據官方喉舌央視和新華社等昨日報道，習近平27日下午3時許，到79集團軍某陸航旅訓練場，首先聽取部隊執行任務情況滙報，又觀看了部隊主戰武器裝備，其間對中國自主研製的第三代戰機、直-10武裝直升機最感興趣。

內地軍事迷將直-10媲美美軍「阿帕奇」（Apache）。習更登上直-10直升機，佩戴專用頭盔，親自操控機載武器及觀瞄系統，了解有關裝備情況。又詢問武裝直升機技戰術性能怎麼樣？實際操作中好不好用？有沒有需要改進的地方？

習在機上戴上機師專用頭盔，被指學足普京。

重提「部隊聽黨指揮」

其後，對實戰化軍事訓練高度重視的習近平，登上機場塔台，觀看數十架直升機演練，身兼中共軍委主席的習不時拿望遠鏡觀看。訓練結束時，部隊指揮員駕駛武裝直升機面向塔台擺動機頭，以示向習致敬。離開訓練場，習到79集團軍接見軍官和正團職以上幹部，習發表講話時又強調，「打牢部隊聽黨指揮的思想政治根基，強化官兵敢打必勝的堅定信念」。

習近平過去巡視解放軍基地，都喜歡坐上坦克、戰機等武器體驗一下。軍事評論員黃東對《蘋果》表示，習近平坐上直-10做騷是他一貫作風，也學足普京，喜歡坐上先進軍備影相，「威權國家領袖都喜歡強調佢領導有方」。

至於習視察79集團軍和登上最先進的直-10武裝直升機，黃認為習是發出「撐北韓」的信號，雖然中國不能像過往擺明抗美援朝，但中美係惡化下，中方出牌爭奪北韓，「有暗挺北韓的味道」。黃東又指，直-10是中型直升機，而美軍軍的阿帕奇是重型武裝直升機，不能直接對比。不過，直-10設計時考慮了空戰性能，機動性好，且配備專用空對空導彈，整體空戰能力比阿帕奇強。

《紐時》︰習讓自己登神壇

此外，習近平連日考察黑龍江、吉林和遼寧東北三省，多維網分析指，中國或已與北韓討論過其國內改革開放事宜，一旦聯合國對北韓的制裁解除，中國東三省將徹底解決沒有出海口以及朝核問題的困境，習近平今次北巡，「不排除是在東北亞展現利好環境的前景下搶先佈局的可能」。

而《紐約時報》評論指，習這趟東北行的意義要比考察多得多，「它是習近平讓自己登上神壇與毛澤東站在一起、重新打造出一種民粹主義形象，並且回擊特朗普總統及『保護主義』政策的機會」。

《蘋果》記者/多維網/新華社
【點滴】

逛超市 罕有掏錢買雞

這次北巡，習近平為了解民情逛超市（圖）。在結束遼寧撫順的考察活動後，28日中午，習乘車返回瀋陽，途中在服務區作短暫休息時，特意走進旁邊的一家超市逛逛、並詢問商品價格和品質，他還罕見地掏錢買了一袋江米條、一罐醬香雜錦菜和兩盒溝幫子熏雞，一共花了131元人民幣（約149港元）。

倡學雷鋒 做「螺絲釘」

習近平上周五在遼寧考察期間，專程到撫順市向雷鋒墓獻花籃，並參觀雷鋒紀念館。習指出，雷鋒是一個時代的楷模，雷鋒精神是永恒的。要學習雷鋒精神，就要把理想信念和道德追求融入日常工作生活，在崗位上做一顆永不生銹的螺絲釘。雷鋒是老毛的死忠，亦是毛澤東時代宣傳的模範士兵。

下一則
下一則
習巡完糧倉 農企即被稅局追數

習巡完糧倉 農企即被稅局追數

解放軍新主力 直-10外號霹靂火

點解唔飛返轉

皇帝出巡

成隻烏蠅咁

好滑稽

俾錢叫雞咁叻叻呀

😂😂

黃東乜水呀？

黃東又指，直-10是中型直升機，而美軍軍的阿帕奇是重型武裝直升機，不能直接對比。不過，直-10設計時考慮了空戰性能，機動性好，且配備專用空對空導彈，整體空戰能力比阿帕奇強。

這次北巡，習近平為了解民情逛超市（圖）。在結束遼寧撫順的考察活動後，28日中午，習乘車返回瀋陽，途中在服務區作短暫休息時，特意走進旁邊的一家超市逛逛、並詢問商品價格和品質，他還罕見地掏錢買了一袋江米條、一罐醬香雜錦菜和兩盒溝幫子熏雞，一共花了131元人民幣（約149港元）。

點解唔用支付寶

j die 係偉大祖國啊 親

佢都幾好野，唔驚上到去會爆炸

幪面超人

學普京之前減下肥先啦

畫虎不成反類犬

架野唔飛起？

雜種做show起碼都知超市有乜野賣同識比錢，淋病用show做得黎廁紙又唔知邊度買八達通又唔識用

普京有型好多wo

維尼超市買蜜糖

其實佢識唔識用支付寶，點解唔用？

大面北佬真係唔好學人戴頭盔

求改圖😂

好拎唔拎拎隻戰神黎比

想學普京
點解唔減肥先

MH-6小鳥式超輕盈咪打到你仆街

習總坐上去影相
普京係自己揸
邊有得比

笑撚死普京

去到中東入完沙仲飛得起當佢贏

唔用支付寶？

Apache個朵響到伊拉克啲撚樣一見到架野飛埋嚟就直接掉槍跪低投降

仲有阿帕奇空對空有響尾蛇

就快坐唔到入去

又係諗起佢

有線條片話佢親自操控直升機
心諗咁把炮
下秒影住佢係部冇起飛既直升機手震震咁㩒個制

又唔撚係識揸咁坐駕駛艙做乜鳩
鄉下仔做啲嘢好小學雞

大巴大巴打落去吹奏支付寶先進過香港現金比錢班撚屌

影武者嚟㗎咋

豬形機械人

放晒油拆晒電啦緊係

會唔會唔係本人黎 之前話大陸有條撚樣同雜種撞樣 出街比人打

直升機講咩尻空戰能力
仲要拎老爺機比

都未起機

必須好好獎勵你

又要威

下話 武裝直升機係打地面目標架喎
空戰黎把撚

用黎打麻鷹